{
  "questions": [
    {
      "question": "¿Con qué mutante malvado Rogue había estado involucrada románticamente?",
      "options": ["Arcade", "Shadow King", "Pyro", "Magneto", "Avalanche"],
      "answer": "Magneto"
    },
    {
      "question": "La dirección de la Mansión X es:",
      "options": [
        "2112 Raven's Peak",
        "1407 Graymalkin Lane",
        "413 Xavier Ridge",
        "1001 Whitestone Place",
        "1515 Camelot Boulevard"
      ],
      "answer": "1407 Graymalkin Lane"
    },
    {
      "question": "De estos personajes, ¿cuál fue el primer X-MAN:",
      "options": ["Puck", "Beast", "Angel", "Banshee", "Cyclops"],
      "answer": "Cyclops"
    },
    {
      "question": "¿Quién no es miembro Hermandad?",
      "options": ["Toad", "Mystique", "Gateway", "Blob", "Avalanche"],
      "answer": "Gateway"
    },
    {
      "question": "Nombra la máquina que Xavier usa para aumentar sus poderes psíquicos.",
      "options": [
        "Chronomancer",
        "Astral Energizer",
        "Fixx",
        "The Oracle",
        "Cerebro"
      ],
      "answer": "Cerebro"
    },
    {
      "question": "¿Por qué Cyclops no puede controlar su explosión óptica?",
      "options": [
        "Traumatismo craneal sufrido de niño.",
        "Debido a la acumulación de poder.",
        "No recibió entrenamiento de niño.",
        "Ingirió un veneno de adolescente.",
        "El profesor Xavier aún no está seguro."
      ],
      "answer": "Traumatismo craneal sufrido de niño."
    },
    {
      "question": "El padre de Gambit lo entrenó para ser un:",
      "options": ["Ladrón", "Ninja", "Fontanero", "Boxeador", "Criptólogo"],
      "answer": "Ladrón"
    },
    {
      "question": "Nightcrawler es originario de:",
      "options": ["Canadá", "España", "América", "Egipto", "Alemania"],
      "answer": "Alemania"
    },
    {
      "question": "Cuando Jean Grey se ve abrumada por sus poderes, se convierte en:",
      "options": [
        "El Fénix",
        "La Reina Blanca",
        "Dazzler",
        "Mística",
        "Cerebro"
      ],
      "answer": "El Fénix"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el hermano de Cíclope?",
      "options": ["Quicksilver", "Havok", "Obispo", "Wolverine", "Gambito"],
      "answer": "Havok"
    },
    {
      "question": "¿Qué instalación dirige Moira MacTaggert?",
      "options": [
        "La instalación HAARP en Alaska",
        "Área 51",
        "Investigación de mutantes en la Isla Muir",
        "Asteroide M",
        "Una planta de fabricación de Centinelas en Alemania"
      ],
      "answer": "Investigación de mutantes en la Isla Muir"
    },
    {
      "question": "¿Quién no es verdaderamente un mutante?",
      "options": ["Ángel", "Juggernaut", "Magneto", "Marrow", "Jubilee"],
      "answer": "Juggernaut"
    },
    {
      "question": "Wolverine se vio obligado a matar al padre de la mujer que amaba. ¿Cuál era el nombre del padre?",
      "options": ["Shingen", "Hiro Takachiho", "Shiro", "Gogo Tomago", "Karma"],
      "answer": "Shingen"
    },
    {
      "question": "¿El padre de Cíclope era el líder de qué grupo?",
      "options": [
        "Los Starjammers",
        "Los Shi'Ar",
        "La prole",
        "El Club del Fuego Infernal",
        "Departamento H"
      ],
      "answer": "Los Starjammers"
    },
    {
      "question": "¿Quién desarrolló los Centinelas como un elemento disuasorio para los mutantes?",
      "options": [
        "Sebastian Shaw",
        "Amahl Farouk",
        "'Black' Tom Cassidy",
        "James MacDonald Hudson",
        "Bolivar Trask"
      ],
      "answer": "Bolivar Trask"
    },
    {
      "question": "Los X-MEN originales fueron al Coffee A-Go-Go para escuchar a un beatnik conocido como:",
      "options": [
        "Bernard el Poeta",
        "Calvin Rankin",
        "Kurt Wagner",
        "Mikhail Rasputin",
        "Cameron Hodge"
      ],
      "answer": "Bernard el Poeta"
    },
    {
      "question": "La base espacial de Magneto, Asteroide M, también ha sido mencionada como:",
      "options": [
        "Avalon",
        "Camelot",
        "Plan 9",
        "The Inner Sanctum",
        "Genosha"
      ],
      "answer": "Avalon"
    },
    {
      "question": "¿Quién usa un casco para protegerse de los ataques psiónicos?",
      "options": ["Multipleman", "Juggernaut", "Sprite", "Bishop", "Cable"],
      "answer": "Juggernaut"
    },
    {
      "question": "El metal unido a los huesos de Wolverine es:",
      "options": [
        "Acero al carbono",
        "Una aleación de polihierro",
        "Adamantium",
        "Tungsteno",
        "Desconocido"
      ],
      "answer": "Adamantium"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre en clave de Kitty Pryde?",
      "options": ["Polaris", "Sprite", "Siryn", "Destiny", "Blink"],
      "answer": "Sprite"
    },
    {
      "question": "El verdadero nombre de Toad es:",
      "options": [
        "James Hudson",
        "Mortimer Toynbee",
        "Clive Schneebly",
        "Wade Wilson",
        "Victor Creed"
      ],
      "answer": "Mortimer Toynbee"
    },
    {
      "question": "Además de ser una poderosa telépata, Emma Frost también puede:",
      "options": [
        "Generar campos de fuerza",
        "Ver a través de objetos sólidos",
        "Cambiar a una sustancia dura como el diamante",
        "Viajar en el tiempo",
        "Teletransportarse a grandes distancias"
      ],
      "answer": "Cambiar a sustancia dura como el diamante"
    },
    {
      "question": "El hijo de Moira, Kevin MacTaggert, también era conocido como:",
      "options": ["Enigma", "Proteus", "Varese", "Sauron", "Morrow"],
      "answer": "Proteus"
    },
    {
      "question": "Por un corto tiempo, Jean Grey fue miembro de:",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club del Fuego Infernal",
        "Los Morlocks",
        "La Generación",
        "Los Cuatro Jinetes"
      ],
      "answer": "El Club del Fuego Infernal"
    },
    {
      "question": "¿Qué X-MAN es inmune al poder de Rogue?",
      "options": ["Jean Grey", "Banshee", "Coloso", "Gambito", "Bestia"],
      "answer": "Coloso"
    },
    {
      "question": "El mayor miedo de Storm es:",
      "options": [
        "Agua",
        "Alturas",
        "Espacios cerrados",
        "Muerte",
        "Envejecimiento"
      ],
      "answer": "Espacios cerrados"
    },
    {
      "question": "¿Quién en este grupo es un mutante?",
      "options": [
        "Senador Robert Kelly",
        "Moira MacTaggert",
        "Juggernaut",
        "Bobby Drake",
        "Bolivar Trask"
      ],
      "answer": "Bobby Drake"
    },
    {
      "question": "¿Qué es el Protocolo Xavier?",
      "options": [
        "Archivos que enumeran las identidades secretas de todos los mutantes conocidos",
        "Contraseñas para acceder a Cerebro",
        "Escenarios ultrasecretos para la Sala de Peligro",
        "El código de seguridad para destruir la Mansión X",
        "Comandos para controlar todas las comunicaciones por satélite"
      ],
      "answer": "Archivos que enumeran las identidades secretas de todos los mutantes conocidos"
    },
    {
      "question": "El profesor Xavier construyó Cerebro con la ayuda de:",
      "options": [
        "Magneto",
        "Bestia",
        "Forge",
        "Wolverine",
        "Moira MacTaggert"
      ],
      "answer": "Magneto"
    },
    {
      "question": "¿Forge es miembro de qué tribu nativa americana?",
      "options": ["Sioux", "Apache", "Cheyenne", "Hopi", "Navajo"],
      "answer": "Cheyenne"
    },
    {
      "question": "El cómic X-MEN #1 con los X-MEN y Magneto apareció en:",
      "options": [
        "Mayo de 1967",
        "Julio de 1971",
        "Enero de 1964",
        "Noviembre de 1968",
        "Septiembre de 1963"
      ],
      "answer": "Septiembre de 1963"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el siguiente en la fila para liderar a los X-MEN si Cíclope no puede?",
      "options": ["Bestia", "Wolverine", "Storm", "Angel", "Jubilee"],
      "answer": "Storm"
    },
    {
      "question": "Psylocke es de:",
      "options": ["Inglaterra", "Australia", "Alemania", "Rusia", "Japón"],
      "answer": "Inglaterra"
    },
    {
      "question": "¿Dónde vivió Jubilee durante un corto tiempo?",
      "options": [
        "Centro comercial de Hollywood",
        "Biblioteca de Nueva York",
        "Parque de atracciones en Texas",
        "Edificio de oficinas abandonado en Chicago",
        "Iglesia en Alemania"
      ],
      "answer": "Centro comercial de Hollywood"
    },
    {
      "question": "Cyclops obtiene la energía para su explosión óptica de:",
      "options": [
        "Energía solar",
        "Electricidad",
        "Gravedad",
        "Poder mental",
        "Sus emociones"
      ],
      "answer": "Energía solar"
    },
    {
      "question": "Cuando Shadow King conoció al Profesor Xavier, era conocido como:",
      "options": [
        "Garokk",
        "Tom Cassidy",
        "Kwannon",
        "Amahl Farouk",
        "Erik Lehnsherr"
      ],
      "answer": "Amahl Farouk"
    },
    {
      "question": "Los Morlock tomaron su nombre de:",
      "options": [
        "Su primer líder",
        "La raza subterránea en la novela de H.G. Wells 'La máquina del tiempo'",
        "Una antigua diosa egipcia",
        "Una tribu sudamericana",
        "Un cartel del metro"
      ],
      "answer": "La raza subterránea en la novela de H.G. Wells 'La máquina del tiempo'"
    },
    {
      "question": "El poder de Gambit es la capacidad de:",
      "options": [
        "Cargar objetos con energía cinética",
        "Convertir su carne en metal",
        "Controlar mentalmente a sus enemigos",
        "Producir fuegos artificiales con sus manos",
        "Absorber los poderes de otros mutantes"
      ],
      "answer": "Cargar objetos con energía cinética"
    },
    {
      "question": "Jubilee es el compañero no oficial de qué X-MAN?",
      "options": ["Bestia", "Ángel", "Nightcrawler", "Tormenta", "Wolverine"],
      "answer": "Wolverine"
    },
    {
      "question": "Contra su voluntad, la mente de Psylocke fue transferida al cuerpo de:",
      "options": [
        "Un ninja",
        "Un androide",
        "Un mutante de otra línea temporal",
        "Un humano",
        "Una entidad astral"
      ],
      "answer": "Un ninja"
    },
    {
      "question": "Juggernaut recibió sus fantásticos poderes de:",
      "options": [
        "Una gema de Cyttorak",
        "El hechicero Beroge",
        "Una antigua maldición escocesa",
        "La sacerdotisa africana conocida como N'Dare",
        "Entrar en una cámara secreta en una pirámide en sudamerica"
      ],
      "answer": "Una joya de Cyttorak"
    },
    {
      "question": "Un apodo para Cyclops es:",
      "options": ["Red", "Slim", "Bub", "Sunshine", "Commander Chaos"],
      "answer": "Slim"
    },
    {
      "question": "Sabretooth y Wolverine trabajaron juntos haciendo operaciones encubiertas para:",
      "options": [
        "The Shi'ar",
        "Ahmet Abdol",
        "La CIA y Weapon X",
        "Interpol",
        "Alpha Flight"
      ],
      "answer": "La CIA y Weapon X"
    },
    {
      "question": "Kitty Pryde tiene un dragón mascota llamado:",
      "options": ["Puff", "Lockheed", "Mirage", "Zeke", "Plume"],
      "answer": "Lockheed"
    },
    {
      "question": "Un nombre por el que se conoce a Mystique es:",
      "options": [
        "Raven Darkholme",
        "Jasmine Post",
        "Guyrich",
        "Carol Hines",
        "Siryn"
      ],
      "answer": "Raven Darkholme"
    },
    {
      "question": "Uno de los pasatiempos favoritos de Storm es:",
      "options": ["Pintar", "Nadar", "Tiro con arco", "Escribir", "Jardinería"],
      "answer": "Jardinería"
    },
    {
      "question": "Además de Wolverine, ¿quién ha sido un experimento del programa Arma X?",
      "options": ["Pyro", "Forge", "Sabretooth", "Psylocke", "Nightcrawler"],
      "answer": "Sabretooth"
    },
    {
      "question": "¿Cuándo se transformó Coloso por primera vez en su forma de metal?",
      "options": [
        "Salvar a la gente de un edificio en llamas",
        "Detener un tractor descontrolado",
        "Ser atacado por aldeanos asustados",
        "Protegiendo a su hermano de un ladrón",
        "Cuando fue alcanzado por un rayo"
      ],
      "answer": "Deteniendo un tractor desbocado"
    },
    {
      "question": "Los primeros cinco miembros de los X-MEN fueron:",
      "options": [
        "Wolverine, Jean Grey, Cyclops, Psylocke y Jubilee",
        "Iceman, Jean Grey, Beast, Banshee y Cyclops",
        "Cyclops, Iceman, Angel, Beast y Jean Grey",
        "Nightcrawler, Jubilee, Wolverine, Avalanche y Emma Frost",
        "Jean Grey, Rogue, Cyclops, Psylocke y Beast"
      ],
      "answer": "Cyclops, Iceman, Angel, Beast y Jean Grey"
    },
    {
      "question": "¿Cuándo se activan normalmente por primera vez los poderes de un mutante?",
      "options": [
        "Durante la adolescencia",
        "Primer encuentro con otro mutante",
        "Cuando es escaneado por Cerebo",
        "Un eclipse",
        "Solsticio de verano"
      ],
      "answer": "Durante la adolescencia"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el archienemigo de Dientes de Sable?",
      "options": ["Magneto", "Cíclope", "Wolverine", "Profesor X", "Gambito"],
      "answer": "Wolverine"
    },
    {
      "question": "En el videojuego X-Men: Legends, ¿de quién estaba enamorado Hombre de Hielo?",
      "options": [
        "Jean Grey",
        "Tormenta",
        "Alison Crestmere",
        "Pícara",
        "Kitty Pryde"
      ],
      "answer": "Alison Crestmere"
    },
    {
      "question": "¿En qué número de X-Men apareció Juggernaut por primera vez?",
      "options": ["10", "12", "15", "20", "8"],
      "answer": "12"
    },
    {
      "question": "De joven, Gambito se casó con una asesina llamada:",
      "options": [
        "Mística",
        "Pícara",
        "Bella Donna Boudreaux",
        "Lady Deathstrike",
        "Polaris"
      ],
      "answer": "Bella Donna Boudreaux"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre clave mutante de Victor Creed?",
      "options": ["Wolverine", "Juggernaut", "Dientes de Sable", "Blob", "Pyro"],
      "answer": "Dientes de Sable"
    },
    {
      "question": "¿Con quién ha estado Forge relacionado sentimentalmente?",
      "options": ["Jean Grey", "Pícara", "Tormenta", "Mística", "Polaris"],
      "answer": "Tormenta"
    },
    {
      "question": "Mientras crecía en un orfanato, Cíclope era acosado por un chico llamado Nathan, quien en realidad era:",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalipsis",
        "Mr. Siniestro",
        "Dientes de Sable",
        "Juggernaut"
      ],
      "answer": "Mr. Siniestro"
    },
    {
      "question": "¿Qué es cierto sobre Coloso en su forma blindada?",
      "options": [
        "Se vuelve más débil",
        "No puede moverse",
        "Incluso sus globos oculares se vuelven como acero.",
        "Pierde su habilidad mutante",
        "Se vuelve invisible"
      ],
      "answer": "Incluso sus globos oculares se vuelven como acero."
    },
    {
      "question": "¿Por qué nació Bestia como mutante?",
      "options": [
        "Fue mordido por una araña radioactiva",
        "Fue expuesto a rayos cósmicos",
        "Su padre fue expuesto a una gran cantidad de radiación",
        "Nació en el Asteroide M",
        "Fue un sujeto de prueba para Arma X"
      ],
      "answer": "Su padre fue expuesto a una gran cantidad de radiación"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Apocalipsis?",
      "options": [
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "En Sabah Nur",
        "Nathan Essex",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "En Sabah Nur"
    },
    {
      "question": "Antes de unirse a los X-Men, Ángel era un luchador contra el crimen que trabajaba bajo el nombre de:",
      "options": [
        "El Protector",
        "Águila Nocturna",
        "Ángel Vengador",
        "Caballero del Cielo",
        "El Guardián"
      ],
      "answer": "Ángel Vengador"
    },
    {
      "question": "¿Qué puede hacer Abyss?",
      "options": [
        "Volar",
        "Controlar el clima",
        "Arrastrar enemigos a una cavidad interdimensional en su pecho",
        "Teletransportarse",
        "Manipular metal"
      ],
      "answer": "Arrastrar enemigos a una cavidad interdimensional en su pecho"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Blink?",
      "options": [
        "Raven Darkholme",
        "Clarice Ferguson",
        "Lorna Dane",
        "Yuriko Oyama",
        "Jean Grey"
      ],
      "answer": "Clarice Ferguson"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre clave de Lorna Dane en los X-Men?",
      "options": ["Mística", "Polaris", "Lady Deathstrike", "Blink", "Pícara"],
      "answer": "Polaris"
    },
    {
      "question": "¿De dónde es originario Blob?",
      "options": [
        "Nueva York",
        "Genosha",
        "Lubbock, Texas",
        "Dunfee, Illinois",
        "Asteroide M"
      ],
      "answer": "Lubbock, Texas"
    },
    {
      "question": "¿Para qué equipo trabajó Grizzly?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "Six Pack",
        "Los Reavers",
        "Los Exiliados"
      ],
      "answer": "Six Pack"
    },
    {
      "question": "¿Por qué Lady Deathstrike odia a Wolverine?",
      "options": [
        "Él mató a su padre",
        "Ella cree que él robó el trabajo de su padre en adamantium.",
        "Él destruyó su laboratorio",
        "Él la derrotó en combate",
        "Él es aliado de Magneto"
      ],
      "answer": "Ella cree que él robó el trabajo de su padre en adamantium."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el poder mutante de Quicksilver?",
      "options": [
        "Telepatía",
        "Super fuerza",
        "Super velocidad",
        "Vuelo",
        "Teletransportación"
      ],
      "answer": "Super velocidad"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el poder mutante de Polaris?",
      "options": [
        "Telequinesis",
        "Manipulación del clima",
        "Manipulación magnética",
        "Cambio de forma",
        "Absorción de energía"
      ],
      "answer": "Manipulación magnética"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el protector de Blink?",
      "options": [
        "Wolverine",
        "Cíclope",
        "Dientes de Sable",
        "Bestia",
        "Hombre de Hielo"
      ],
      "answer": "Dientes de Sable"
    },
    {
      "question": "¿Qué X-Men salvó a Polaris de Mesmero?",
      "options": ["Wolverine", "Cíclope", "Hombre de Hielo", "Bestia", "Ángel"],
      "answer": "Hombre de Hielo"
    },
    {
      "question": "Antes de unirse a la Hermandad, Blob trabajaba en:",
      "options": [
        "Una fábrica",
        "Un banco",
        "Un circo ambulante",
        "Un laboratorio",
        "Una escuela"
      ],
      "answer": "Un circo ambulante"
    },
    {
      "question": "¿De qué color es el cabello de Polaris?",
      "options": ["Rojo", "Azul", "Verde", "Negro", "Rubio"],
      "answer": "Verde"
    },
    {
      "question": "¿Quién crió a Quicksilver y a su hermana?",
      "options": [
        "Científicos",
        "El gobierno",
        "Gitanos",
        "Alienígenas",
        "Robots"
      ],
      "answer": "Gitanos"
    },
    {
      "question": "¿A qué proyecto secreto pertenecieron tanto Wolverine como Sabretooth?",
      "options": [
        "Proyecto Nimrod",
        "Proyecto Alerta Máxima",
        "Arma X",
        "Proyecto Pegaso",
        "Proyecto Cadmo"
      ],
      "answer": "Arma X"
    },
    {
      "question": "Cable, Domino, Grizzly, Puente George Washington, Hammer y Kane juntos forman ¿qué grupo?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "Six Pack",
        "Los Reavers",
        "Los Exiliados"
      ],
      "answer": "Six Pack"
    },
    {
      "question": "¿Blink es capaz de teletransportarse:",
      "options": [
        "Solo distancias cortas",
        "Tan lejos como la luna.",
        "Solo dentro de la misma habitación",
        "Solo a lugares que ha visto antes",
        "Solo en emergencias"
      ],
      "answer": "Tan lejos como la luna."
    },
    {
      "question": "¿Zealot es el enemigo acérrimo de:",
      "options": [
        "Professor X",
        "Wolverine",
        "Magneto",
        "Apocalipsis",
        "Sabretooth"
      ],
      "answer": "Magneto"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Quicksilver?",
      "options": [
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Pietro Maximoff",
        "Nathan Essex",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "Pietro Maximoff"
    },
    {
      "question": "¿Sabretooth hizo su debut en qué cómic de Marvel?",
      "options": [
        "X-Men",
        "El Increíble Hulk",
        "Puño de Hierro",
        "Spider-Man",
        "Wolverine"
      ],
      "answer": "Puño de Hierro"
    },
    {
      "question": "¿Los poderes psíquicos de Jean despertaron cuando:",
      "options": [
        "Fue atacada por un Centinela",
        "Fue expuesta a radiación",
        "Su amiga fue atropellada por un coche.",
        "Fue secuestrada por alienígenas",
        "Nació"
      ],
      "answer": "Su amiga fue atropellada por un coche."
    },
    {
      "question": "¿Juggernaut se asocia frecuentemente con cuál de los siguientes mutantes?",
      "options": ["Magneto", "Sabretooth", "Black Tom Cassidy", "Blob", "Pyro"],
      "answer": "Black Tom Cassidy"
    },
    {
      "question": "¿Con quién tuvo Sabretooth un hijo?",
      "options": ["Mystique", "Rogue", "Lady Deathstrike", "Polaris", "Storm"],
      "answer": "Mystique"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Lady Deathstrike?",
      "options": [
        "Raven Darkholme",
        "Clarice Ferguson",
        "Lorna Dane",
        "Yuriko Oyama",
        "Jean Grey"
      ],
      "answer": "Yuriko Oyama"
    },
    {
      "question": "¿Quiénes son los hijos de Magneto?",
      "options": [
        "Wolverine y Sabretooth",
        "Cyclops y Havok",
        "Scarlet Witch y Quicksilver",
        "Rogue y Gambit",
        "Beast y Angel"
      ],
      "answer": "Scarlet Witch y Quicksilver"
    },
    {
      "question": "¿En qué cómic de un héroe de Marvel apareció Mystique por primera vez en 1978?",
      "options": [
        "X-Men",
        "Los Vengadores",
        "Ms. Marvel",
        "Spider-Man",
        "Iron Man"
      ],
      "answer": "Ms. Marvel"
    },
    {
      "question": "El padre de Lady Deathstrike desarrolló un proceso para:",
      "options": [
        "Crear Centinelas",
        "Controlar mutantes",
        "Unir Adamantium al hueso",
        "Teletransportarse",
        "Manipular el clima"
      ],
      "answer": "Unir Adamantium al hueso"
    },
    {
      "question": "Abyss trabaja para:",
      "options": [
        "Magneto",
        "Professor X",
        "Apocalypse",
        "Sabretooth",
        "Juggernaut"
      ],
      "answer": "Apocalypse"
    },
    {
      "question": "¿Dónde está ubicada Genosha?",
      "options": [
        "El Océano Atlántico",
        "El Océano Pacífico",
        "El Océano Índico",
        "El Océano Ártico",
        "El Mar Mediterráneo"
      ],
      "answer": "El Océano Índico"
    },
    {
      "question": "¿A qué universidad asistió el Professor Xavier?",
      "options": ["Harvard", "Oxford", "Cambridge", "Yale", "Princeton"],
      "answer": "Oxford"
    },
    {
      "question": "En promedio, si Rogue toca a un mutante durante un minuto, ¿cuánto tiempo retiene los poderes de ese mutante?",
      "options": [
        "10 minutos",
        "30 minutos",
        "60 minutos",
        "2 horas",
        "Indefinidamente"
      ],
      "answer": "60 minutos"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de estos mutantes no puede volar?",
      "options": ["Angel", "Storm", "Wolverine", "Jean Grey", "Iceman"],
      "answer": "Wolverine"
    },
    {
      "question": "¿A qué equipo de mutantes viajeros en el tiempo pertenece Blink?",
      "options": [
        "X-Force",
        "New Mutants",
        "Exiles",
        "Alpha Flight",
        "The Brotherhood"
      ],
      "answer": "Exiles"
    },
    {
      "question": "¿Quién aquí no es un mutante?",
      "options": ["Nightcrawler", "Juggernaut", "Storm", "Iceman", "Beast"],
      "answer": "Juggernaut"
    },
    {
      "question": "¿A qué grupo de criminales se unió Lady Deathstrike después de que su intento de matar a Wolverine fracasó?",
      "options": [
        "The Brotherhood",
        "The Hellfire Club",
        "The Reavers",
        "The Exiles",
        "The Marauders"
      ],
      "answer": "The Reavers"
    },
    {
      "question": "¿Blob es capaz de generar:",
      "options": [
        "Campos de fuerza",
        "Una fuerza gravitacional que lo hace inamovible",
        "Portales de teletransportación",
        "Ráfagas de energía",
        "Ilusiones"
      ],
      "answer": "Una fuerza gravitacional que lo hace inamovible"
    },
    {
      "question": "¿Con qué X-Man tuvo Polaris una relación?",
      "options": ["Wolverine", "Cyclops", "Havok", "Iceman", "Beast"],
      "answer": "Havok"
    },
    {
      "question": "Forge fue contratado por el gobierno de EE.UU. para desarrollar una forma de detectar una raza alienígena conocida como:",
      "options": [
        "The Shi'ar",
        "The Kree",
        "The Skrulls",
        "The Dire Wraiths",
        "The Brood"
      ],
      "answer": "The Dire Wraiths"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el hijo de Sabretooth?",
      "options": [
        "Wolverine",
        "Graydon Creed",
        "Quicksilver",
        "Juggernaut",
        "Gambit"
      ],
      "answer": "Graydon Creed"
    },
    {
      "question": "¿Dónde nació Beast?",
      "options": [
        "Ciudad de Nueva York",
        "Genosha",
        "Lubbock, Texas",
        "Dunfee, Illinois",
        "Asteroide M"
      ],
      "answer": "Dunfee, Illinois"
    },
    {
      "question": "¿Angel es:",
      "options": [
        "Pobre",
        "Clase media",
        "Extremadamente rico",
        "De recursos promedio",
        "Un ex criminal"
      ],
      "answer": "Extremadamente rico"
    },
    {
      "question": "¿Wolverine hizo su debut en 1974 en qué serie de cómics?",
      "options": [
        "X-Men",
        "Spider-Man",
        "The Avengers",
        "Incredible Hulk",
        "Fantastic Four"
      ],
      "answer": "Incredible Hulk"
    },
    {
      "question": "En el videojuego X-Men Legends, ¿cuál era el nombre de la base que Magneto tenía en órbita alrededor de la Tierra?",
      "options": [
        "Asteroide X",
        "Asteroide Z",
        "Asteroide M",
        "Avalon",
        "Genosha"
      ],
      "answer": "Asteroide M"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes X-Men fue en un momento el jinete Muerte de Apocalypse?",
      "options": ["Cyclops", "Storm", "Wolverine", "Colossus", "Iceman"],
      "answer": "Wolverine"
    },
    {
      "question": "¿A qué equipo de supervillanos pertenecía Destiny?",
      "options": [
        "The Hellfire Club",
        "The Reavers",
        "The Marauders",
        "The Brotherhood of Evil Mutants",
        "The Serpent Society"
      ],
      "answer": "The Brotherhood of Evil Mutants"
    },
    {
      "question": "¿Garokk era originalmente:",
      "options": [
        "Un mutante",
        "Un científico",
        "Un marinero británico",
        "Un soldado",
        "Un rey"
      ],
      "answer": "Un marinero británico"
    },
    {
      "question": "En el videojuego X-Men Legends, ¿quién fue el primer personaje jugable al principio en la ciudad de Nueva York?",
      "options": ["Cyclops", "Iceman", "Wolverine", "Storm", "Jean Grey"],
      "answer": "Wolverine"
    },
    {
      "question": "¿Cuántos dedos tiene Nightcrawler en cada mano?",
      "options": ["Cuatro", "Cinco", "Tres", "Dos", "Seis"],
      "answer": "Tres"
    },
    {
      "question": "¿Quién es la esposa de Ka-Zar?",
      "options": [
        "Mystique",
        "Rogue",
        "Shanna O'Hara",
        "Lady Deathstrike",
        "Polaris"
      ],
      "answer": "Shanna O'Hara"
    },
    {
      "question": "¿A qué persona no está conectada Mystique?",
      "options": [
        "Destiny",
        "Rogue",
        "Nightcrawler",
        "Mikhail Rasputin",
        "Sabretooth"
      ],
      "answer": "Mikhail Rasputin"
    },
    {
      "question": "¿Qué X-Man estuvo involucrado románticamente con Magneto?",
      "options": ["Jean Grey", "Storm", "Rogue", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Rogue"
    },
    {
      "question": "¿Joseph es un clon de qué mutante?",
      "options": [
        "Professor X",
        "Apocalypse",
        "Magneto",
        "Sabretooth",
        "Juggernaut"
      ],
      "answer": "Magneto"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Iceman?",
      "options": [
        "Bobby Drake",
        "Scott Summers",
        "Hank McCoy",
        "Warren Worthington III",
        "Piotr Rasputin"
      ],
      "answer": "Bobby Drake"
    },
    {
      "question": "¿Quién no es miembro de la Hermandad?",
      "options": ["Toad", "Blob", "Mystique", "Lupa", "Pyro"],
      "answer": "Lupa"
    },
    {
      "question": "De niño, el héroe de Nightcrawler era:",
      "options": [
        "Buster Keaton",
        "Charlie Chaplin",
        "Errol Flynn",
        "Harold Lloyd",
        "Cary Grant"
      ],
      "answer": "Errol Flynn"
    },
    {
      "question": "¿Quién sirvió junto a Cable en su grupo mercenario, Six Pack?",
      "options": ["Mystique", "Rogue", "Domino", "Lady Deathstrike", "Polaris"],
      "answer": "Domino"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el poder mutante de Bishop?",
      "options": [
        "Telepatía",
        "Telequinesis",
        "Absorber energía y reencauzarla",
        "Cambio de forma",
        "Manipulación del clima"
      ],
      "answer": "Absorber energía y reencauzarla"
    },
    {
      "question": "¿Qué buscaba el padre de Ka-Zar cuando llegó a la Tierra Salvaje?",
      "options": ["Vibranium", "Adamantium", "Antimetal", "Uru", "Mysterium"],
      "answer": "Antimetal"
    },
    {
      "question": "¿Cuáles son los poderes de Forge?",
      "options": [
        "Telepatía",
        "Telequinesis",
        "Inventar nueva tecnología y poderes místicos",
        "Cambio de forma",
        "Manipulación del clima"
      ],
      "answer": "Inventar nueva tecnología y poderes místicos"
    },
    {
      "question": "¿Cuál era el nombre original de Ka-Zar?",
      "options": [
        "Kevin Plunder",
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Nathan Essex",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "Kevin Plunder"
    },
    {
      "question": "El hermano de Colossus, Mikhail, apareció por primera vez en el número de Uncanny X-Men:",
      "options": ["280", "285", "290", "295", "300"],
      "answer": "285"
    },
    {
      "question": "¿Qué villano malvado también es conocido como Cain Marko?",
      "options": ["Magneto", "Apocalypse", "Juggernaut", "Sabretooth", "Blob"],
      "answer": "Juggernaut"
    },
    {
      "question": "¿Heather Cameron es conocida como qué X-Man?",
      "options": ["Rogue", "Storm", "Lifeguard", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Lifeguard"
    },
    {
      "question": "Magneto apareció por primera vez en el número de X-Men de 1963:",
      "options": ["1", "5", "10", "15", "20"],
      "answer": "1"
    },
    {
      "question": "¿Qué nombre usa Magneto?",
      "options": [
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Nathan Essex",
        "Remy LeBeau",
        "Cain Marko"
      ],
      "answer": "Erik Lehnsherr"
    },
    {
      "question": "¿Mikhail es el hermano de:",
      "options": ["Wolverine", "Cyclops", "Colossus", "Iceman", "Beast"],
      "answer": "Colossus"
    },
    {
      "question": "¿Colossus descubrió por primera vez que podía convertirse en metal cuando:",
      "options": [
        "Fue atacado por un Centinela",
        "Salvó a su hermana de un tractor descontrolado.",
        "Fue expuesto a radiación",
        "Nació",
        "Fue entrenado por Magneto"
      ],
      "answer": "Salvó a su hermana de un tractor descontrolado."
    },
    {
      "question": "En el videojuego X-Men: Legends, ¿cuál era el nombre clave de la joven que los X-Men salvaron en la ciudad de Nueva York de Blob y Mystique?",
      "options": ["Rogue", "Storm", "Magma", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Magma"
    },
    {
      "question": "¿Bishop es un viajero en el tiempo de qué siglo?",
      "options": ["20", "21", "22", "23", "24"],
      "answer": "21"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Omega Red?",
      "options": [
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Arkady Gregorovich",
        "Nathan Essex",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "Arkady Gregorovich"
    },
    {
      "question": "¿Nightcrawler fue una vez el líder de cuál de los siguientes grupos?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "Excalibur",
        "Los Reavers",
        "Los Marauders"
      ],
      "answer": "Excalibur"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Pyro?",
      "options": [
        "John Allerdyce",
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Nathan Essex",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "St. John Allerdyce"
    },
    {
      "question": "¿Aproximadamente cuántos años tiene Apocalypse?",
      "options": [
        "1000 años",
        "2000 años",
        "3000 años",
        "4000 años",
        "5000 años"
      ],
      "answer": "5000 años"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Sauron?",
      "options": [
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Karl Lykos",
        "Nathan Essex",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "Karl Lykos"
    },
    {
      "question": "Shanna en un momento:",
      "options": [
        "Fue una reina",
        "Trabajó en un zoológico en la ciudad de Nueva York",
        "Fue una pirata",
        "Fue una científica",
        "Fue una política"
      ],
      "answer": "Trabajó en un zoológico en la ciudad de Nueva York"
    },
    {
      "question": "Muerte, Guerra, Pestilencia y Hambre juntos forman ¿qué grupo?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "Los Cuatro Jinetes",
        "Los Reavers",
        "Los Marauders"
      ],
      "answer": "Los Cuatro Jinetes"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es la habilidad mutante de Pyro?",
      "options": [
        "Telepatía",
        "Telequinesis",
        "Puede controlar el fuego.",
        "Cambio de forma",
        "Manipulación del clima"
      ],
      "answer": "Puede controlar el fuego."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Sunfire?",
      "options": [
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Shiro Yoshida",
        "Nathan Essex",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "Shiro Yoshida"
    },
    {
      "question": "El nombre clave de Ororo Munroe en los X-Men es:",
      "options": ["Mystique", "Rogue", "Storm", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Storm"
    },
    {
      "question": "¿Las bobinas del brazo de Omega Red están hechas de qué material?",
      "options": ["Adamantium", "Vibranium", "Carbonadium", "Uru", "Mysterium"],
      "answer": "Carbonadium"
    },
    {
      "question": "Toad apareció por primera vez en:",
      "options": [
        "X-Men número 1",
        "X-Men número 2",
        "X-Men número 3",
        "X-Men número 4",
        "X-Men número 5"
      ],
      "answer": "X-Men número 4"
    },
    {
      "question": "¿Dónde está ubicada la Tierra Salvaje?",
      "options": ["África", "Sudamérica", "Asia", "Antártida", "Australia"],
      "answer": "Antártida"
    },
    {
      "question": "¿Quién es la mejor amiga de Mystique?",
      "options": ["Rogue", "Storm", "Destiny", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Destiny"
    },
    {
      "question": "La Tierra Salvaje está protegida de las temperaturas de congelación por:",
      "options": [
        "Magia",
        "Tecnología alienígena",
        "Poderes mutantes",
        "Actividad volcánica",
        "Un campo de fuerza"
      ],
      "answer": "Tecnología alienígena"
    },
    {
      "question": "Mikhail Rasputin ha sido:",
      "options": [
        "Un rey",
        "Un científico",
        "Un cosmonauta ruso",
        "Un pirata",
        "Un político"
      ],
      "answer": "Un cosmonauta ruso"
    },
    {
      "question": "Nightcrawler creció trabajando en un circo como:",
      "options": [
        "Un payaso",
        "Un maestro de ceremonias",
        "Un acróbata",
        "Un mago",
        "Un forzudo"
      ],
      "answer": "Un acróbata"
    },
    {
      "question": "¿Qué animal protegió a Ka-Zar mientras crecía en la Tierra Salvaje?",
      "options": [
        "Un león",
        "Un oso",
        "Un tigre dientes de sable",
        "Un lobo",
        "Un gorila"
      ],
      "answer": "Un tigre dientes de sable"
    },
    {
      "question": "¿Cómo era conocida Shanna en la Tierra Salvaje?",
      "options": [
        "Shanna la Reina",
        "Shanna la Guerrera",
        "Shanna la Diablesa",
        "Shanna la Cazadora",
        "Shanna la Hechicera"
      ],
      "answer": "Shanna la Diablesa"
    },
    {
      "question": "¿Garokk naufragó en la Tierra Salvaje en qué período de tiempo?",
      "options": ["1200s", "1300s", "1400s", "1500s", "1600s"],
      "answer": "1400s"
    },
    {
      "question": "¿Bishop tiene una hermana llamada?",
      "options": ["Mystique", "Rogue", "Shard", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Shard"
    },
    {
      "question": "¿Cuál era el nombre clave de la hermana de Sunfire?",
      "options": ["Sunstorm", "Sunray", "Sunpyre", "Solaris", "Sunspot"],
      "answer": "Sunpyre"
    },
    {
      "question": "Wolverine terminó matando al padre de esta mujer que amaba:",
      "options": [
        "Jean Grey",
        "Storm",
        "Mariko Yashido",
        "Silver Fox",
        "Rose O'Hara"
      ],
      "answer": "Mariko Yashido"
    },
    {
      "question": "¿Qué líder del Club Fuego Infernal apareció por primera vez en X-Men número 129 en 1980?",
      "options": [
        "Emma Frost",
        "Magneto",
        "Sebastian Shaw",
        "Mr. Sinister",
        "Apocalypse"
      ],
      "answer": "Sebastian Shaw"
    },
    {
      "question": "¿Storm fue una vez la líder de cuál de los siguientes grupos?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "Los Morlocks",
        "Los Reavers",
        "Los Marauders"
      ],
      "answer": "Los Morlocks"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre clave de Heather Hudson en Alpha Flight?",
      "options": ["Guardian", "Sasquatch", "Vindicator", "Shaman", "Puck"],
      "answer": "Vindicator"
    },
    {
      "question": "¿Quién supervisó el programa Arma X durante la transformación de Wolverine?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "The Professor",
        "Mr. Sinister",
        "Bolivar Trask"
      ],
      "answer": "The Professor"
    },
    {
      "question": "¿Quién no es miembro de Alpha Flight?",
      "options": ["Guardian", "Sasquatch", "Puck", "Prism", "Shaman"],
      "answer": "Prism"
    },
    {
      "question": "El padre de Cyclops es el capitán de una nave espacial llamada:",
      "options": [
        "The Blackbird",
        "The Quinjet",
        "The Starjammer",
        "The Milano",
        "The Helicarrier"
      ],
      "answer": "The Starjammer"
    },
    {
      "question": "¿Qué super equipo estaba originalmente destinado a liderar Wolverine?",
      "options": [
        "The Avengers",
        "The Defenders",
        "Alpha Flight",
        "The X-Men",
        "The Fantastic Four"
      ],
      "answer": "Alpha Flight"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el líder del equipo conocido como los Hellions?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Emma Frost",
        "Sebastian Shaw",
        "Mr. Sinister"
      ],
      "answer": "Emma Frost"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el esposo de Heather Hudson?",
      "options": ["Wolverine", "Cyclops", "Guardian", "Beast", "Iceman"],
      "answer": "Guardian"
    },
    {
      "question": "Se especula que el padre del Professor Xavier en algún momento:",
      "options": [
        "Era un mutante",
        "Era miembro del Club Fuego Infernal",
        "Fue parte del proyecto Arma X que trabajó en Wolverine.",
        "Era miembro de la Hermandad",
        "Era un creador de Centinelas"
      ],
      "answer": "Fue parte del proyecto Arma X que trabajó en Wolverine."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Havok?",
      "options": [
        "Scott Summers",
        "Alex Summers",
        "Nathan Summers",
        "Gabriel Summers",
        "Christopher Summers"
      ],
      "answer": "Alex Summers"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre clave de James MacDonald Hudson en Alpha Flight?",
      "options": ["Vindicator", "Sasquatch", "Guardian", "Shaman", "Puck"],
      "answer": "Guardian"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes X-Men también ha sido miembro de los Vengadores?",
      "options": ["Cyclops", "Storm", "Wolverine", "Beast", "Iceman"],
      "answer": "Wolverine"
    },
    {
      "question": "¿Quién salvó a Apocalypse de niño?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Mr. Sinister",
        "Baal",
        "Sebastian Shaw",
        "Emma Frost"
      ],
      "answer": "Baal"
    },
    {
      "question": "El proceso de unir Adamantium a los huesos de Wolverine lo habría matado si no fuera por:",
      "options": [
        "Los poderes de Magneto",
        "La intervención de Apocalypse",
        "El poder de curación de Wolverine",
        "La telepatía del Profesor X",
        "Las habilidades de Emma Frost"
      ],
      "answer": "El poder de curación de Wolverine"
    },
    {
      "question": "¿A qué equipo de superhéroes pertenece Heather Hudson?",
      "options": [
        "The Avengers",
        "The Defenders",
        "Alpha Flight",
        "The X-Men",
        "The Fantastic Four"
      ],
      "answer": "Alpha Flight"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el título de Sebastian Shaw en el Club Fuego Infernal?",
      "options": [
        "Rey Blanco",
        "Rey Negro",
        "Rey Rojo",
        "Rey Gris",
        "Rey Púrpura"
      ],
      "answer": "Rey Negro"
    },
    {
      "question": "¿De dónde es Toad?",
      "options": ["América", "Canadá", "Inglaterra", "Australia", "Alemania"],
      "answer": "Inglaterra"
    },
    {
      "question": "Ororo Monroe, mejor conocida como Storm, apareció por primera vez en 1975 en ¿qué cómic?",
      "options": [
        "X-Men #1",
        "Avengers #1",
        "Fantastic Four #1",
        "X-Men Giant-Size #1",
        "Incredible Hulk #1"
      ],
      "answer": "X-Men Giant-Size #1"
    },
    {
      "question": "¿Dónde encontró Juggernaut el Rubí de Cyttorak?",
      "options": ["Egipto", "India", "Corea", "Perú", "Grecia"],
      "answer": "Corea"
    },
    {
      "question": "¿Los poderes principales de Jean Grey son:",
      "options": [
        "Telepatía, Vuelo",
        "Telequinesis, Super Fuerza",
        "Telequinesis, Telepatía",
        "Teletransportación, Telequinesis",
        "Telepatía, Cambio de forma"
      ],
      "answer": "Telequinesis, Telepatía"
    },
    {
      "question": "¿A qué equipo de superhéroes pertenece James MacDonald Hudson?",
      "options": [
        "The Avengers",
        "The Defenders",
        "Alpha Flight",
        "The X-Men",
        "The Fantastic Four"
      ],
      "answer": "Alpha Flight"
    },
    {
      "question": "¿A qué club social de Nueva York pertenece Sebastian Shaw?",
      "options": [
        "La Mansión de los Vengadores",
        "El Edificio Baxter",
        "El Club Fuego Infernal",
        "El Daily Bugle",
        "El Sanctum Sanctorum"
      ],
      "answer": "El Club Fuego Infernal"
    },
    {
      "question": "Apocalypse apareció por primera vez en X-Factor número 5 en:",
      "options": ["1980", "1983", "1986", "1989", "1992"],
      "answer": "1986"
    },
    {
      "question": "¿Quién dirigía la instalación a la que se enviaban los experimentos fallidos de Arma X, como Deadpool?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Dr. Killebrew",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw"
      ],
      "answer": "Dr. Killebrew"
    },
    {
      "question": "¿Cable fundó qué equipo compuesto principalmente por antiguos estudiantes de la escuela Xavier?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "X-Force",
        "Los Reavers",
        "Los Marauders"
      ],
      "answer": "X-Force"
    },
    {
      "question": "¿El líder de la Hermandad es:",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw",
        "Emma Frost"
      ],
      "answer": "Magneto"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el poder mutante de Sebastian Shaw?",
      "options": [
        "Telepatía",
        "Telequinesis",
        "Absorber y reencauzar energía",
        "Cambio de forma",
        "Manipulación del clima"
      ],
      "answer": "Absorber y reencauzar energía"
    },
    {
      "question": "¿A quién secuestró Apocalypse y crió para que fuera tan cruel como él?",
      "options": ["Wolverine", "Cyclops", "Stryfe", "Beast", "Iceman"],
      "answer": "Stryfe"
    },
    {
      "question": "¿Quién tomó el control del cuerpo de Iceman y descubrió que sus poderes eran mayores de lo que él creía?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Emma Frost",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw"
      ],
      "answer": "Emma Frost"
    },
    {
      "question": "¿Quién es la esposa de James MacDonald Hudson?",
      "options": [
        "Mystique",
        "Rogue",
        "Vindicator",
        "Lady Deathstrike",
        "Polaris"
      ],
      "answer": "Vindicator"
    },
    {
      "question": "Sugar Man es originario de una línea de tiempo donde:",
      "options": [
        "Los X-Men son malvados",
        "Los mutantes gobiernan el mundo",
        "Xavier está muerto y Apocalypse casi gobierna el mundo",
        "Humanos y mutantes viven en paz",
        "Los Vengadores son los villanos"
      ],
      "answer": "Xavier está muerto y Apocalypse casi gobierna el mundo"
    },
    {
      "question": "¿Magneto una vez levantó una ciudad misteriosa del océano en qué parte del mundo?",
      "options": [
        "El Océano Atlántico",
        "El Océano Pacífico",
        "El Océano Índico",
        "El Triángulo de las Bermudas",
        "El Océano Ártico"
      ],
      "answer": "El Triángulo de las Bermudas"
    },
    {
      "question": "¿Quién no fue sujeto del proyecto Arma X?",
      "options": ["Wolverine", "Deadpool", "Sabretooth", "Shard", "Maverick"],
      "answer": "Shard"
    },
    {
      "question": "¿Betsy Braddock es conocida como qué X-Man?",
      "options": ["Rogue", "Storm", "Psylocke", "Kitty Pryde", "Magik"],
      "answer": "Psylocke"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Scarlet Witch?",
      "options": [
        "Raven Darkholme",
        "Clarice Ferguson",
        "Wanda Maximoff",
        "Yuriko Oyama",
        "Jean Grey"
      ],
      "answer": "Wanda Maximoff"
    },
    {
      "question": "¿Rogue apareció por primera vez en qué cómic de 1981?",
      "options": [
        "X-Men #1",
        "Avengers #1",
        "Fantastic Four #1",
        "Avengers Annual #10",
        "Incredible Hulk #1"
      ],
      "answer": "Avengers Annual #10"
    },
    {
      "question": "Antes de dedicarse al crimen, Pyro era:",
      "options": ["Científico", "Soldado", "Escritor", "Profesor", "Doctor"],
      "answer": "Escritor"
    },
    {
      "question": "¿Quiénes fueron estudiantes de Emma Frost?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "Las Stepford Cuckoos",
        "Los Reavers",
        "Los Marauders"
      ],
      "answer": "Las Stepford Cuckoos"
    },
    {
      "question": "¿La instalación de Arma X está ubicada en:",
      "options": ["América", "Canadá", "Inglaterra", "Australia", "Alemania"],
      "answer": "Canadá"
    },
    {
      "question": "Los Soldados Infinitos son clones creados por:",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw",
        "Emma Frost"
      ],
      "answer": "Mister Sinister"
    },
    {
      "question": "¿Sugar Man es un viajero de qué realidad alterna?",
      "options": [
        "Tierra-X",
        "Días del Futuro Pasado",
        "La Era de Apocalipsis",
        "Dinastía de M",
        "Universo Ultimate"
      ],
      "answer": "La Era de Apocalipsis"
    },
    {
      "question": "Sunfire es miembro de un equipo de superhéroes japonés conocido en inglés como:",
      "options": [
        "El Sol Naciente",
        "Los Siete Samuráis",
        "Big Hero 6",
        "Las Cuchillas Carmesí",
        "La Brigada Atómica"
      ],
      "answer": "Big Hero 6"
    },
    {
      "question": "Después de escapar de la instalación Arma X, Wolverine fue descubierto y se hizo amigo de:",
      "options": [
        "Charles Xavier",
        "Erik Lehnsherr",
        "James y Heather Hudson",
        "Reed Richards",
        "Tony Stark"
      ],
      "answer": "James y Heather Hudson"
    },
    {
      "question": "¿Qué es falso sobre Guardian?",
      "options": [
        "Es un mutante",
        "Está casado con Vindicator",
        "Es miembro de Alpha Flight",
        "Lleva un traje de armadura",
        "Tiene una esposa llamada Heather"
      ],
      "answer": "Es un mutante"
    },
    {
      "question": "¿Qué absorbe Rogue cuando toca a alguien?",
      "options": [
        "Recuerdos",
        "Poderes",
        "Fuerza vital",
        "Todo lo anterior",
        "Nada de lo anterior"
      ],
      "answer": "Todo lo anterior"
    },
    {
      "question": "Mientras trabajaba para el gobierno en Dallas, Texas, Forge tenía un ático conocido como:",
      "options": [
        "La Sala de Peligro",
        "La Suite Cerebro",
        "Nido de Águila",
        "El Hangar del Pájaro Negro",
        "El Anexo del Instituto Xavier"
      ],
      "answer": "Nido de Águila"
    },
    {
      "question": "¿De qué color es el pelaje de Beast?",
      "options": ["Marrón", "Negro", "Azul", "Gris", "Blanco"],
      "answer": "Azul"
    },
    {
      "question": "Nick Fury es el líder de:",
      "options": ["Hydra", "AIM", "SHIELD", "La Mano", "La Hermandad"],
      "answer": "SHIELD"
    },
    {
      "question": "Los habitantes mutantes de las alcantarillas de la ciudad de Nueva York son conocidos como:",
      "options": [
        "El Subterráneo",
        "Los Tuneladores",
        "Los Morlocks",
        "Los Subterráneos",
        "Los Perdidos"
      ],
      "answer": "Los Morlocks"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Wolverine?",
      "options": [
        "Logan Howlett",
        "James Howlett",
        "Victor Creed",
        "John Wraith",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "James Howlett"
    },
    {
      "question": "El Centro de Investigación Mutante de Moira MacTaggert está ubicado en:",
      "options": [
        "Genosha",
        "Asteroide M",
        "Isla Muir",
        "Madripoor",
        "Tierra Salvaje"
      ],
      "answer": "Isla Muir"
    },
    {
      "question": "En la Segunda Guerra Mundial, Nick Fury comandó:",
      "options": [
        "Los Invasores",
        "Los Comandos Aulladores",
        "Los Libertadores",
        "Los Luchadores por la Libertad",
        "Las Fuerzas Aliadas"
      ],
      "answer": "Los Comandos Aulladores"
    },
    {
      "question": "La mutación secundaria de Angel le permite:",
      "options": [
        "Controlar el clima",
        "Teletransportarse",
        "Acelerar su factor de curación.",
        "Manipular metal",
        "Volverse invisible"
      ],
      "answer": "Acelerar su factor de curación."
    },
    {
      "question": "Banshee tiene el poder mutante de:",
      "options": [
        "Controlar mentes",
        "Generar un grito sónico.",
        "Manipular el tiempo",
        "Controlar metal",
        "Volar"
      ],
      "answer": "Generar un grito sónico."
    },
    {
      "question": "¿Qué organización reunió Bastion?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "Operación: Tolerancia Cero",
        "Los Reavers",
        "Los Marauders"
      ],
      "answer": "Operación: Tolerancia Cero"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de la Reina Negra?",
      "options": [
        "Emma Frost",
        "Mystique",
        "Selene",
        "Lady Deathstrike",
        "Madelyne Pryor"
      ],
      "answer": "Selene"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre de la máquina que el Profesor Charles Xavier usa para encontrar mutantes en todo el mundo?",
      "options": [
        "El Detector de Mutantes",
        "Los Rayos X",
        "Cerebro",
        "El Escáner de Mutantes",
        "El Localizador de Mutantes"
      ],
      "answer": "Cerebro"
    },
    {
      "question": "Deadpool usa una máscara:",
      "options": [
        "Para ocultar su identidad",
        "Para intimidar a sus enemigos",
        "Para cubrir su rostro con cicatrices",
        "Para protegerse de los telépatas",
        "Para mejorar sus poderes"
      ],
      "answer": "Para cubrir su rostro con cicatrices"
    },
    {
      "question": "La hija de Banshee usa el nombre clave:",
      "options": ["Rogue", "Storm", "Syrin", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Syrin"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el clon malvado de Cable?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Stryfe",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw"
      ],
      "answer": "Stryfe"
    },
    {
      "question": "¿Cuál era el nombre clave de la hermana de Colossus?",
      "options": ["Rogue", "Storm", "Magik", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Magik"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el segundo nombre del Profesor Xavier?",
      "options": ["Michael", "Edward", "Francis", "John", "Robert"],
      "answer": "Francis"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es la habilidad mutante de la Reina Negra?",
      "options": [
        "Telepatía",
        "Telequinesis",
        "Drenar la fuerza vital de otros para mantener su belleza.",
        "Cambio de forma",
        "Manipulación del clima"
      ],
      "answer": "Drenar la fuerza vital de otros para mantener su belleza."
    },
    {
      "question": "¿Quién es el bisabuelo de Bishop?",
      "options": ["Wolverine", "Cyclops", "Gateway", "Beast", "Iceman"],
      "answer": "Gateway"
    },
    {
      "question": "Sean Cassiday, mejor conocido como Banshee, apareció por primera vez en 1967 en ¿qué cómic?",
      "options": [
        "X-Men #1",
        "Avengers #1",
        "Fantastic Four #1",
        "Uncanny X-Men #28",
        "Incredible Hulk #1"
      ],
      "answer": "Uncanny X-Men #28"
    },
    {
      "question": "¿Magneto una vez se disfrazó de qué mutante para infiltrarse en el Instituto Xavier?",
      "options": ["Mystique", "Rogue", "Xorn", "Lady Deathstrike", "Polaris"],
      "answer": "Xorn"
    },
    {
      "question": "Los poderes de Sunfire se manifestaron por primera vez cuando:",
      "options": [
        "Nació",
        "Fue expuesto a rayos cósmicos",
        "Tocó suelo radiactivo",
        "Fue mordido por una araña radiactiva",
        "Fue entrenado por Magneto"
      ],
      "answer": "Tocó suelo radiactivo"
    },
    {
      "question": "Deadpool es una víctima de:",
      "options": ["Hydra", "AIM", "Arma X", "La Mano", "La Hermandad"],
      "answer": "Arma X"
    },
    {
      "question": "El poder de Scarlet Witch es la habilidad de:",
      "options": [
        "Controlar mentes",
        "Manipular el tiempo",
        "Afectar la probabilidad y hacer que lo improbable se vuelva posible",
        "Controlar metal",
        "Volar"
      ],
      "answer": "Afectar la probabilidad y hacer que lo improbable se vuelva posible"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el primo de Banshee?",
      "options": [
        "Wolverine",
        "Cyclops",
        "Black Tom Cassidy",
        "Beast",
        "Iceman"
      ],
      "answer": "Black Tom Cassidy"
    },
    {
      "question": "¿Cuál era el nombre del chico que Rogue besó y casi mató justo cuando sus poderes comenzaban a emerger?",
      "options": [
        "Bobby Drake",
        "Scott Summers",
        "Cody Robbins",
        "Warren Worthington III",
        "Piotr Rasputin"
      ],
      "answer": "Cody Robbins"
    },
    {
      "question": "¿Quién es el leal compañero de Kitty Pryde?",
      "options": ["Lockheed", "Puff", "Zeke", "Mirage", "Plume"],
      "answer": "Lockheed"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los cuatro jinetes de Apocalypse es Archangel?",
      "options": [
        "Guerra",
        "Pestilencia",
        "Muerte",
        "Hambre",
        "Todos los anteriores"
      ],
      "answer": "Muerte"
    },
    {
      "question": "De niña, Storm era:",
      "options": [
        "Una princesa",
        "Una ladrona",
        "Una carterista en El Cairo, Egipto",
        "Una científica",
        "Una hechicera"
      ],
      "answer": "Una carterista en El Cairo, Egipto"
    },
    {
      "question": "Toad es devoto de:",
      "options": [
        "Profesor X",
        "Apocalypse",
        "Magneto",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw"
      ],
      "answer": "Magneto"
    },
    {
      "question": "¿Cuántas garras de Adamantium tiene Wolverine en cada mano?",
      "options": ["Dos", "Tres", "Cuatro", "Cinco", "Seis"],
      "answer": "Tres"
    },
    {
      "question": "Deadpool se unió al programa Arma X porque:",
      "options": [
        "Fue forzado",
        "Fue reclutado",
        "Tenía cáncer",
        "Quería ser un héroe",
        "Fue pagado"
      ],
      "answer": "Tenía cáncer"
    },
    {
      "question": "¿Quién no ha servido en el círculo interno del Club Fuego Infernal?",
      "options": [
        "Emma Frost",
        "Sebastian Shaw",
        "Lorna Dane",
        "Donald Pierce",
        "Selene"
      ],
      "answer": "Lorna Dane"
    },
    {
      "question": "¿Qué miembro del Club Fuego Infernal es realmente un cyborg no mutante?",
      "options": [
        "Emma Frost",
        "Sebastian Shaw",
        "Donald Pierce",
        "Selene",
        "Madelyne Pryor"
      ],
      "answer": "Donald Pierce"
    },
    {
      "question": "¿Cuál era el título de Emma Frost en el Club Fuego Infernal?",
      "options": [
        "Reina Negra",
        "Reina Blanca",
        "Reina Roja",
        "Reina Gris",
        "Reina Púrpura"
      ],
      "answer": "Reina Blanca"
    },
    {
      "question": "¿Quién fue el mentor de Kitty Pryde?",
      "options": ["Profesor X", "Cyclops", "Wolverine", "Beast", "Iceman"],
      "answer": "Wolverine"
    },
    {
      "question": "Moira MacTaggert tuvo un hijo llamado Kevin que también era conocido como:",
      "options": ["Proteus", "Legion", "Stryfe", "Vulcan", "Madrox"],
      "answer": "Proteus"
    },
    {
      "question": "¿Qué X-Man está románticamente involucrado con Kitty Pryde?",
      "options": ["Wolverine", "Cyclops", "Colossus", "Beast", "Iceman"],
      "answer": "Colossus"
    },
    {
      "question": "Lockheed, el pequeño dragón compañero de Kitty Pryde, apareció por primera vez en ¿qué mundo natal de los alienígenas?",
      "options": [
        "Los Shi'ar",
        "Los Kree",
        "The Brood",
        "Los Skrulls",
        "The Phalanx"
      ],
      "answer": "The Brood"
    },
    {
      "question": "¿Dónde aparecen las garras de Wolverine?",
      "options": [
        "Entre sus dedos",
        "Desde sus muñecas",
        "Entre sus nudillos",
        "Desde sus codos",
        "Desde sus hombros"
      ],
      "answer": "Entre sus nudillos"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Marrow?",
      "options": ["Sarah", "Rachel", "Susan", "Mary", "Jane"],
      "answer": "Sarah"
    },
    {
      "question": "En el videojuego X-Men Legends: The Rise of Apocalypse, ¿cuál es el nombre del escondite secreto de Magneto cerca de Genosha?",
      "options": [
        "Avalon",
        "Sanctuary",
        "Asteroide M",
        "Genosha Prime",
        "La Ciudadela"
      ],
      "answer": "Sanctuary"
    },
    {
      "question": "Bastion es realmente:",
      "options": [
        "Un mutante",
        "Un alienígena",
        "Un robot",
        "Un Centinela híbrido disfrazado",
        "Un clon"
      ],
      "answer": "Un Centinela híbrido disfrazado"
    },
    {
      "question": "Durante un tiempo, Bishop trabajó:",
      "options": [
        "Como profesor",
        "Como científico",
        "Como detective",
        "Como soldado",
        "Como político"
      ],
      "answer": "Como detective"
    },
    {
      "question": "Forge fue entrenado en magia por:",
      "options": [
        "Dr. Strange",
        "Agatha Harkness",
        "El Chamán Cheyenne Naze",
        "El Anciano",
        "Zatanna"
      ],
      "answer": "El Chamán Cheyenne Naze"
    },
    {
      "question": "El Club Fuego Infernal comenzó originalmente en:",
      "options": ["América", "Canadá", "Inglaterra", "Australia", "Alemania"],
      "answer": "Londres"
    },
    {
      "question": "En el videojuego X-Men: Legends, ¿quién es el líder de los Morlocks?",
      "options": ["Callisto", "Masque", "Marrow", "Sunder", "Scaleface"],
      "answer": "Marrow"
    },
    {
      "question": "Durante un tiempo, Banshee trabajó para:",
      "options": ["Interpol", "SHIELD", "El FBI", "La CIA", "MI6"],
      "answer": "Interpol"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre de la sala donde los X-Men hacen sus ejercicios de entrenamiento?",
      "options": [
        "La Sala de Guerra",
        "El Centro de Entrenamiento",
        "La Sala de Peligro",
        "La Cámara de Simulación",
        "La Arena de Batalla"
      ],
      "answer": "La Sala de Peligro"
    },
    {
      "question": "En el Club Fuego Infernal, Sebastian Shaw usa el nombre clave:",
      "options": [
        "Rey Blanco",
        "Rey Negro",
        "Rey Rojo",
        "Rey Gris",
        "Rey Púrpura"
      ],
      "answer": "Rey Negro"
    },
    {
      "question": "Deadpool posee la habilidad de:",
      "options": [
        "Telepatía",
        "Telequinesis",
        "Curarse rápidamente",
        "Cambio de forma",
        "Manipulación del clima"
      ],
      "answer": "Curarse rápidamente"
    },
    {
      "question": "¿En qué ojo está ciego Nick Fury?",
      "options": [
        "Derecho",
        "Izquierdo",
        "Ambos",
        "Ninguno",
        "Cambia frecuentemente"
      ],
      "answer": "Izquierdo"
    },
    {
      "question": "Beast desarrolló pelaje azul debido a:",
      "options": [
        "Una maldición",
        "Una mutación",
        "Un suero que tomó",
        "Un experimento",
        "Un accidente"
      ],
      "answer": "Un suero que tomó"
    },
    {
      "question": "¿De qué color es el cabello de Cable?",
      "options": ["Negro", "Marrón", "Blanco", "Rojo", "Rubio"],
      "answer": "Blanco"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes X-Men fue en un momento huésped de Apocalypse?",
      "options": ["Wolverine", "Storm", "Cyclops", "Beast", "Iceman"],
      "answer": "Cyclops"
    },
    {
      "question": "Ahmet Abdol también es conocido como:",
      "options": [
        "Faraón Viviente",
        "Monolito Viviente",
        "Momia Viviente",
        "Estatua Viviente",
        "Titán Viviente"
      ],
      "answer": "Monolito Viviente"
    },
    {
      "question": "En X-Men Legends 2 - Rise of Apocalypse, ¿quién fue responsable de transformar al X-Man Angel en Archangel?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw",
        "Emma Frost"
      ],
      "answer": "Mr. Sinister"
    },
    {
      "question": "¿Bishop formó parte de qué fuerza de seguridad en el futuro?",
      "options": [
        "SHIELD",
        "SWORD",
        "Xavier Security Enforcers",
        "La Autoridad de Variación Temporal",
        "La Fundación Futura"
      ],
      "answer": "Xavier Security Enforcers"
    },
    {
      "question": "Scott Summers trabaja bajo el nombre clave:",
      "options": ["Havok", "Cyclops", "Vulcan", "Cable", "Bishop"],
      "answer": "Cyclops"
    },
    {
      "question": "Colossus tiene un hermano llamado:",
      "options": ["Pietro", "Alex", "Mikhail", "Nathan", "Gabriel"],
      "answer": "Mikhail"
    },
    {
      "question": "¿A quién es la única persona a la que el poder de Havok no puede dañar?",
      "options": [
        "Profesor X",
        "Magneto",
        "Scott Summers",
        "Apocalypse",
        "Mr. Sinister"
      ],
      "answer": "Scott Summers"
    },
    {
      "question": "¿Qué dos X-Men fueron en diferentes momentos Muerte, uno de los cuatro jinetes de Apocalypse?",
      "options": [
        "Cyclops y Havok",
        "Beast e Iceman",
        "Wolverine y Angel",
        "Storm y Jean Grey",
        "Colossus y Nightcrawler"
      ],
      "answer": "Wolverine y Angel"
    },
    {
      "question": "Cuando los poderes de Bobby Drake se activaron por primera vez, él:",
      "options": [
        "Se unió a los X-Men inmediatamente",
        "Fue atacado por una turba",
        "Fue encerrado en la cárcel para su propia protección",
        "Fue reclutado por Magneto",
        "Se convirtió en un villano"
      ],
      "answer": "Fue encerrado en la cárcel para su propia protección"
    },
    {
      "question": "Cuando es consumida por sus poderes, Jean Grey se convierte en:",
      "options": [
        "La Reina Blanca",
        "El Fénix Oscuro",
        "La Reina Duende",
        "La Hechicera",
        "La Hechicera Suprema"
      ],
      "answer": "El Fénix Oscuro"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre real de Mister Sinister?",
      "options": [
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Nathaniel Essex",
        "Nathan Summers",
        "Remy LeBeau"
      ],
      "answer": "Nathaniel Essex"
    },
    {
      "question": "La hermana de Bishop se llama:",
      "options": ["Mystique", "Rogue", "Shard", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Shard"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el nombre de los 4 lugartenientes de Apocalypse?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "Los Cuatro Jinetes",
        "Los Reavers",
        "Los Marauders"
      ],
      "answer": "Los Cuatro Jinetes"
    },
    {
      "question": "¿Cuál era la ocupación de Juggernaut cuando encontró el Rubí de Cyttorak?",
      "options": ["Científico", "Ladrón", "Soldado", "Profesor", "Explorador"],
      "answer": "Soldado"
    },
    {
      "question": "Madeline Pryor era:",
      "options": [
        "Una mutante",
        "Una alienígena",
        "Creada por Mister Sinister para ser una copia exacta de Jean Grey",
        "Una viajera en el tiempo",
        "Un robot"
      ],
      "answer": "Creada por Mister Sinister para ser una copia exacta de Jean Grey"
    },
    {
      "question": "¿Dónde nació Apocalypse?",
      "options": ["América", "Canadá", "Egipto", "Australia", "Alemania"],
      "answer": "Egipto"
    },
    {
      "question": "¿A quién perseguía Bishop a través del tiempo cuando se encontró por primera vez con los X-Men?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Trevor Fitzroy",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw"
      ],
      "answer": "Trevor Fitzroy"
    },
    {
      "question": "¿Quién no está relacionado con Scott Summers?",
      "options": [
        "Havok",
        "Vulcan",
        "Cable",
        "Mr. Sinister",
        "Christopher Summers"
      ],
      "answer": "Mr. Sinister"
    },
    {
      "question": "Gambit es de:",
      "options": [
        "Nueva York",
        "Chicago",
        "Nueva Orleans",
        "Los Ángeles",
        "Miami"
      ],
      "answer": "Nueva Orleans"
    },
    {
      "question": "Los Jinetes de Apocalypse aparecieron por primera vez en 1987 en ¿qué cómic?",
      "options": [
        "X-Men #1",
        "Avengers #1",
        "Fantastic Four #1",
        "X-Factor",
        "Incredible Hulk #1"
      ],
      "answer": "X-Factor"
    },
    {
      "question": "¿Con quién tuvo Magneto gemelos?",
      "options": ["Mystique", "Rogue", "Magda", "Lady Deathstrike", "Polaris"],
      "answer": "Magda"
    },
    {
      "question": "¿A qué equipo mutante pertenecieron Forge y Mystique?",
      "options": [
        "La Hermandad",
        "El Club Fuego Infernal",
        "X-Factor",
        "Los Reavers",
        "Los Marauders"
      ],
      "answer": "X-Factor"
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el sonido que se produce cuando Nightcrawler se teletransporta?",
      "options": ["Boom", "Zap", "Bamf", "Whoosh", "Clang"],
      "answer": "Bamf"
    },
    {
      "question": "¿De quién absorbió Rogue permanentemente los poderes?",
      "options": [
        "Storm",
        "Jean Grey",
        "Ms. Marvel",
        "Scarlet Witch",
        "Polaris"
      ],
      "answer": "Ms. Marvel"
    },
    {
      "question": "¿De qué color es el cabello de Ororo?",
      "options": ["Negro", "Marrón", "Blanco", "Rojo", "Rubio"],
      "answer": "Blanco"
    },
    {
      "question": "¿Con qué raza alienígena nunca se han encontrado los X-Men?",
      "options": ["Shi'ar", "Kree", "Skrulls", "Brood", "Phalanx"],
      "answer": "Skrulls"
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes no es uno de los alias de Wolverine?",
      "options": ["Arma X", "Parche", "Logan", "Guerra", "James Howlett"],
      "answer": "Guerra"
    },
    {
      "question": "¿En qué otro equipo sirven juntos Nightcrawler y Shadowcat?",
      "options": [
        "Los Vengadores",
        "Los Defensores",
        "Excalibur",
        "Alpha Flight",
        "Los Cuatro Fantásticos"
      ],
      "answer": "Excalibur"
    },
    {
      "question": "El nombre real de Gambit es:",
      "options": [
        "Victor Creed",
        "Erik Lehnsherr",
        "Remy LeBeau",
        "Nathan Essex",
        "Cain Marko"
      ],
      "answer": "Remy LeBeau"
    },
    {
      "question": "¿Quién es la hermana adoptiva de Kurt Wagner?",
      "options": ["Mystique", "Rogue", "Shard", "Kitty Pryde", "Psylocke"],
      "answer": "Rogue"
    },
    {
      "question": "El Profesor Charles Xavier perdió el uso de sus piernas:",
      "options": [
        "En un accidente automovilístico",
        "Mientras luchaba contra Magneto",
        "Mientras luchaba contra un tirano llamado Lucifer en el Himalaya",
        "En un ataque de Centinelas",
        "En un accidente de entrenamiento"
      ],
      "answer": "Mientras luchaba contra un tirano llamado Lucifer en el Himalaya"
    },
    {
      "question": "La primera aparición de Scarlet Witch fue en X-Men número 4 en:",
      "options": ["1960", "1962", "1964", "1966", "1968"],
      "answer": "1964"
    },
    {
      "question": "¿Quién entrenó a Storm en las artes del robo cuando era niña?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Achmed El-Gibar",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw"
      ],
      "answer": "Achmed El-Gibar"
    },
    {
      "question": "¿Quién es considerado por algunos como el primer mutante?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw",
        "Emma Frost"
      ],
      "answer": "Apocalypse"
    },
    {
      "question": "¿Qué miembro de los X-Men había trabajado previamente para Mister Sinister?",
      "options": ["Wolverine", "Cyclops", "Gambit", "Beast", "Iceman"],
      "answer": "Gambit"
    },
    {
      "question": "¿Cuál era la ocupación del Sr. Sinister cuando conoció a Apocalypse?",
      "options": ["Soldado", "Ladrón", "Genetista", "Profesor", "Explorador"],
      "answer": "Genetista"
    },
    {
      "question": "Colossus está románticamente involucrado con:",
      "options": [
        "Mystique",
        "Rogue",
        "Kitty Pryde",
        "Lady Deathstrike",
        "Polaris"
      ],
      "answer": "Kitty Pryde"
    },
    {
      "question": "¿Qué mutante es del futuro?",
      "options": ["Gambit", "Rogue", "Bishop", "Nightcrawler", "Storm"],
      "answer": "Bishop"
    },
    {
      "question": "¿Quién formó los X-Men?",
      "options": [
        "Magneto",
        "Apocalypse",
        "Profesor Charles Xavier",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw"
      ],
      "answer": "Profesor Charles Xavier"
    },
    {
      "question": "Antes de convertirse en el Monolito Viviente, Ahmet Abdol había sido:",
      "options": [
        "Soldado",
        "Ladrón",
        "Profesor de Arqueología",
        "Explorador",
        "Político"
      ],
      "answer": "Profesor de Arqueología"
    },
    {
      "question": "Sunfire es de:",
      "options": ["América", "Canadá", "Japón", "Australia", "Alemania"],
      "answer": "Japón"
    },
    {
      "question": "¿De qué color son los ojos de Nightcrawler?",
      "options": ["Rojo", "Azul", "Amarillo", "Verde", "Marrón"],
      "answer": "Amarillo"
    },
    {
      "question": "¿Qué material se utiliza en la visera de Cyclops?",
      "options": ["Adamantium", "Vibranium", "Cuarzo Rubí", "Acero", "Titanio"],
      "answer": "Cuarzo Rubí"
    },
    {
      "question": "Cuando Jean fue manipulada para trabajar para el Club Fuego Infernal, era conocida como:",
      "options": [
        "La Reina Blanca",
        "El Fénix Oscuro",
        "La Reina Duende",
        "La Reina Negra",
        "La Hechicera"
      ],
      "answer": "La Reina Negra"
    },
    {
      "question": "Rogue es de:",
      "options": [
        "Nueva York",
        "California",
        "Mississippi",
        "Texas",
        "Florida"
      ],
      "answer": "Mississippi"
    },
    {
      "question": "Scarlet Witch tiene un hermano llamado:",
      "options": ["Pietro", "Alex", "Mikhail", "Nathan", "Gabriel"],
      "answer": "Pietro"
    },
    {
      "question": "¿Quién propuso la Ley de Registro Mutante?",
      "options": [
        "Profesor X",
        "Magneto",
        "Senador Robert Kelly",
        "Mr. Sinister",
        "Sebastian Shaw"
      ],
      "answer": "Senador Robert Kelly"
    },
    {
      "question": "¿Cuáles son los nombres de pila de los padres de Iceman?",
      "options": [
        "John y Mary",
        "Robert y Susan",
        "William y Madeline",
        "Richard y Martha",
        "George y Jane"
      ],
      "answer": "William y Madeline"
    }
  ]
}
